加拿大國會成立委員會檢視與中國關係

加拿大國會以171票贊成、148票反對，通過成立特別委員會，檢視與中國的關係。提出議案的保守黨一直批評總理杜魯多對中國過於軟弱，建議成立12人的委員會，將會召開聽證會，全面檢視加中關係，首次會議將於明年一月舉行。保守黨指特別委員會將揭示杜魯多，在面對中國時保障加方利益的失敗。杜魯多暫時未有回應。

加拿大早前應美方要求，拘捕中國電訊設備製造商華為副董事長孟晚舟；中方其後羈押加拿大前外交官康明凱及商人邁克爾斯帕弗，兩國關係因而變得緊張。

美加議員講對華政策，
響task2 急要人
適逢人權日，世界上人權被打壓嘅國家或地區唔少，當然其中一個亮點係打壓緊香港同新疆嘅中國！

多國政要發推文關注中國打壓人權嘅情況，精選推文遍布task 1 & 2，大家快啲去回應啦！

記得落hashtag #humanrights #HumanRightsDay 呀～

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

319人投都有成148票反對 , 46%其實都唔少 , 加拿大佬真係柒下柒下

一齊跟隨美帝嘅步伐

唔知果148個係邊個呢

國會好多共諜

唔知德國國會 會唔會跟美加呢條路
用民意同國會圍堵總統

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

一百四十幾票反對...
加拿大人其實都未瞓醒...

而家唔係要同中國開波，只係"檢討"就已經咁大阻力...

唉...

The Liberals opposed such a committee but suffered their first defeat as a minority government, with the opposition parties voting overwhelmingly in favour of the Conservative motion on Tuesday. The Liberals were out-voted 171 to 148.

係自由黨反對，佢自己都有157席
好彩佢Liberals今屆只係少數執政

盜佬多黨

連魁人政團同同Singh揸旗既NDP都投讚成票啦

信加拿大死得人多

之前話香港人同中共無得鬥既
應該睇下香港人軟實力幾厲害
全球主流民主大國都企係香港示威者果邊
香港人繼續加油